其實買入股票對公司營運有冇幫助

例如我睇好Tesla 買一百手
但係tesla應該唔會收到呢100手既錢
我最多只係推高股價
佢如果唔賣都無方法套現

用股票抵押借錢？

抵押/增發

發行新股？

公司可以用現有股價做抵押貸款/發新股集資

冇

有，卷商會將啲錢儲起然後過去elon musk私人戶口，呢啲就係叫結算，然後elon就可以安心入dogcoin

你一路推佢一路折讓配股

佢融資容易